燃料高度易燃金仔洲際導彈旁吸煙唔識死？

燃料高度易燃
金仔洲際導彈旁吸煙唔識死？

國際新聞

北韓上周二宣稱首度成功試射洲際彈道導彈（ICBM），官方發佈的片段顯示，領導人金正恩親自監督導彈發射。有報道指，由金正恩的動作看來，懷疑他竟然在導彈旁邊抽煙，卻沒有人上前阻止。

朝中社發放的片段可見金正恩與彈道導彈「火星-14型」（Hwasong-14）的基座相距僅數米，他的右手似乎手持香煙，在導彈周圍行來行去，抽了一口煙後手部自然垂下。但片段中他背對鏡頭，未見到噴煙的畫面。

報道指「火星-14型」的液體燃料火箭引擎尚未經過測試，液體燃料高度易燃同時具有揮發性，應該遠離任何火種，但當時似乎沒有人勸金正恩不要抽煙。

北韓發射洲際彈道導彈後宣佈試射成功，更自稱為核強國，能打擊世界任何地區，引起國際社會強烈抨擊，美國及南韓周三聯合進行火砲和導彈軍演回應。

英國《每日郵報》